**3950. – Oreochloa disticha** Link. – Plante vivace de 10-20 cm, glabre, à souche fibreuse densément gazonnante ; tige très grêle, dressée, longuement nue ; feuilles longues, très étroites (1 mm à peine), enroulées-sétacées, lisses, arquées ; ligule lancéolée ; panicule courte(1 cm), ovoïde, unilatérale, dense, bleuâtre-violacée, à épillets solitaires ovales ; //glumelle inférieure ovale-oblongue, mutique ou mucronulée, à 5 nervures, longuement velue dans la moitié inférieure, la supérieure longuement ciliée sur les carènes.//
Pâturages et rocailles des hauts sommets, dans presque toute la chaîne des Pyrénées. – Europe centrale. = Juillet-août.